有無住緊日本既巴絲想離開日本？

成日有人話想黎日本、想睇下有無人想離開日本？

利申 想走但又唔想返香港

點解

想搬去長野 點睇？

喪彪
長野多雪山但對你黎講會唔會太簡單

上年係東京反左黎

想搬去嗰邊長住，反正我係外國返工，唔洗點理日本職場文化。夏天又可以係日本接trekking團做。

住輕井澤好似唔錯

唔好番黎 番左黎先掛住日本嘅美好

同你一樣
如果再㨂多次一定唔會去日本

咩原因？

都岩既 日本既好係要唔係日本先覺得

住過日本就明

北海道歡迎你

去英國

我都想走
個個星期都同fd出街玩其實幾開心
但長住係日本好唔甘心
想去其他國家住下

北海道直頭係正啦

點解想走？社會壓力大？

兒登仔乜鳩都淨係識負皮

why leave??

工作濕鳩 揾錢又少 仲有就係歧視問題

仲有 乜7都係稅
份糧扣扣埋埋 得雞碎咁多
都唔知點儲錢

難儲錢呢點其實好多地方都係
不過歧視我覺得日本會幾嚴重
同埋日本d長輩文化真係...
對住大一年嘅理論上係要用敬語果d
好撚煩
不過去得就要跟

點歧視? 可以講多少少？

個人負面就會咁
成功嘅人佢地唔鍾意
努力嘅人佢地唔鍾意
話外國唔係想像咁好嘅佢地唔鍾意
話外國女人唔一定好過香港女人嘅佢地唔鍾意
簡單講：大家一起廢，一起批評呢個佢地無辦法離開嘅城市，自怨自艾，再鬧女人係雞
咁嘅post就會幾千正評

想去日本做毒撚

打算去成田周邊住

Ching說的太通透了

當中波台啲垃圾更甚

你係做得出先好
長做毒撚好撚慘
無朋友無屋企人無情人
仲要住一個唔係自己住慣既地方
少講野語言又係問題
好快孤獨死

Sad but true
真係十年如一日

我都無錢好窮
加上唔覺得繼續留低將來會搵到錢

你講嘅嘢我喺香港一樣冇
起碼可以離開呢個傷心地

你係香港無屋企人？
廣東話唔會唔識掛？

唔講政治 香港最大問題一定係住屋問題 例如租金

有冇巴絲可以分享多D日本生活唔好既野?

通常聽人講最多都係日本工作文化太惡劣,
咁如果唔洗番工既生活又係唔係開心好多呢

歧視外來人度度都有架啦
上海人歧視民工
香港人歧視大陸人、南亞人
日本人歧視中國人面孔都好正常
不過實際經驗就真係少
起碼少過大陸人在香港最唔剋人憎既時候

我諗係日本做野最大問題
佢地階級觀念仲係好嚴重
我識嘅人最少有兩個頂唔順而有抑鬱症
最後都係轉返外資先冇事

先講錢

人工低
收入每月先扣30%
交左既退休金要預拎唔返 人口老化太嚴重
勞工保障差 勞工保險要自己比少部份 病假要扣AL
死人淋樓都要返工 颱風 地震呢D

你開團我第一個黎搵你報名

衣食行
冇咩好講 去旅行就見識到

住
唔近市中心好平 市中心租金同香港差唔多 一樣有劏房
垃圾分類太仔細 好麻煩 大件D都要比錢
水電煤貴 上網又貴又慢(比起香港)

醫療
每月比萬幾YEN保險 睇醫生仲要自己比30% 仲要個醫療保險好多唔包

呢個真 未去過其他地方住嘅人真係唔明
成日覺得過左海就係神仙

一個語言真係幾叻都好（最多唔計英文）
真係點都有個極限
同埋當地人一定會歧視
住左幾多年 唔係話唔慣 但係個種空虛感好強

唔返工既話投資簽？定配偶簽？
日常生活就日文差都無咩問題
但要生活開心首先解決左言語問題先
多互動 又可以識下日本朋友等

Btw 我諗做人有錢會開心過生活係日本做窮人

多謝你先

稅太貴，每個月人工冇左一大份！

如果唔係供緊樓我一定想返香港！

年金扣最多
但多過3年既又攞唔番
除非做撚到引退

其他都好認同
但真心覺得日本住個方面係我想留既原因
5 6000自己住
如果同樣價錢同方便程度 香港一定係又細又舊
垃圾分類真係睇區
我呢區就還好 見啲日本人仲鳩掉過我
仲可以用自己膠袋唔洗買專用

去過日本生活 打工
就會發覺香港真係多有錢人
起香港你有門路揾錢 或者識投資炒賣 炒樓炒車位個d
真係相對日本易揾到好多錢

日本就真係無呢d
好多人靠得份工 為公司供獻一生咁制
揾既錢又唔多 又為左份工冇左大部份時間 更加唔好講咩work life balance , 真係連去進修時間都冇。

做正社員仲要扣年金 保險個d
又住民稅 又乜稅乜稅咁

我覺得 去日本生活 唔洗打日本人工 做日本人d local 工 純去生活 就唔錯
拎投資簽證 搞下生意仔唔洗幫日本人打工起日本生活 好過 打日本人工 受日本人氣

我覺得日本打工 仲難頂過香港
直頭覺得d日本人好濕鳩 同佢地共事好難頂 好多唔合理要求

日本好多地方比你揀

你試下去FB d 台灣人在日本打工生活群組睇下 台灣人出既post既分享 , 成日都台灣人人呻日本d 工作文化 點受到唔合理對待等等... 你就會知到多d野。

果邊有無強制帶口罩

太利害，比到咁多....大學畢業去萬零yen年金同兩萬幾yen醫療，扣晒租同租同水電，得返萬零蚊港幣真正落袋，雖則有兩次bones幫補，但始終唔係每月出，比咁多當買國藉或者居留權，無詳細睇，上網數據話交足5年稅，9成申請既人都歸化成功，中國人最多.... 永住就要10年....

做緊uber狗

個個都屌職場文化

日本都好多人走左做全職uber

真心覺得咁樣生活爽

有條友一年三四個月走左其他城市撈uber

真係咪話唔爽

大阪撚路過，最遲下年返黎

真

窮撚炒條毛

uber

多工種又點，一樣文化西 工作西
你講果d野證明你唔了解各地職場文化同要面對既問題

咁呢個唔關日本事wo

留學到結婚仔都生埋係東京生活左七年
仲好記得初初嚟到嗰時嘅感動
成日仲會自己一個人去探險(深度遊)
唔敢講自己係專家但係依幾年睇住日本個改變
打開個電視機就知道D報導好撚有導向性
近期我都冇見過報道拜燈啲醜聞全部都係話Donald Trump唔戴口罩又乜乜物物
原神 TiK ToK更加係反映咗後生果班食屎食得好開心

去過日本 wh 未？

當你出世就上左岸就係咁
你睇美國或者就算係台灣都係一樣
當你出生係一個民主國家
呢d與生俱來既野
好少人會明有幾咁重要

佢地會選擇唔聽唔知
生活係無呢d憂慮既社會
有幾多人會走去search新疆問題？
日日吃喝玩樂
睇下娛樂八卦
輕輕咁食下外國花生
追下夢想咪仲好
Follow呢d黑暗面會令自己好開心咩
自找苦吃
有得揀一定做豬

你講得好啱
掛住做嘢嗰時個人好快就麻木咗
但係個仔出左世之後對生活每樣野都比以前諗多咗
本身諗住帶老婆返去香港俾佢體驗下另外一種生活
睇到香港而家去到依個境地就打消左呢個念頭
自己唔希望個仔做豬
最基本從細就俾佢知道自由唔係與生俱來
係前人有血有肉咁打返嚟
而家考慮緊去唔去英國去親身體驗以外嘅生活

住左5 6年 全部讀書唔係做野
想走好耐 但香港搞到咁先未走住
住得耐好悶 又無朋友
之前成年最開心係放假返香港果斷時間

加油

好難喎 點解大家覺得咁易
至少我學校個風氣係個個都只會同自己種族既人玩
其他就只會 課堂要分組先會有野講
我日本咁耐真係未見過local會同外國人玩(鬼佬例外)

申請緊去福岡讀兩年日文，之後諗住係果度攪間遊戲開發studio

巴打 我記得你係有寫game
我自己都有寫過game
搞遊戲開發studio 去美國/加拿大 好似仲好

同埋佢假設去日本既都係勁人
渣既話去到一樣渣 仲要係外来人
咩都要重新建立 從零開始

本身鍾意日本文化多啲。

我幾時有講過 日本有冇得揀 日本有夢想定香港有夢想d?
我上面只係指出 香港對比日本有途徑容易d揾到錢 同 多有錢人乍喎

交到呢個數bro 每月人工起碼40萬以上?
但一樣有早走早著既法
所以住過日本就明

同巴打相反
諗住XGU畢業之後嚟日本升學
再之後拎工作簽證移民

自己搞studio 應該係開公司拎投資簽？
定還是讀完書後 工作簽 入日本大型遊戲開發公司做野？

我自己都有睇過揾過下日本d game developer工
d requirement 都幾高下 日語要求唔低
加上我冇乜實際作品 手頭上得個2D 手機game 作品

最後都係放棄

毎個人情況唔同
香港日本各有各好
我唔可以代表所有連登仔 佢地做it多

只係我個情況令我想離開呢到

留學正過番工

年金，住民稅，國民健康保險唔係正社員都要交，理論上失業都要交（可免除）

引到andygor入黎

我係日本都有一段ok長既時間亦已經拎埋永住、但睇到近幾年日本不斷加速右傾既傾向、都成日會想跳船

投資簽，到時我隻game 應該上左市。
按計劃應該無問題。

加油
到你隻game steam 上架 一定課金買

第時巴打 日本開studio 介唔介意請小弟
我都係一樣諗住行遊戲programmer 呢條路

無問題，到時記得搵番我喎

做步兵？我喺街度見到好多踩住單車送外賣，仲有租單車去送。

中撚哂

得單車同電單車

好中意日本所以都有諗過去日本做野生活，但係佢地ge職場文化真係好卻步......

同web development比係咪難好多

係

30歲年紀大啦，再試風險大🙈

試下冇壞 反正第一年稅又唔高
唔住東京既話 租都唔算貴

認真我覺得依幾年係日本住緊嘅，冇喺香港切身體驗過依家香港有幾痴線、有幾差、有幾絕望先會好想翻香港

咁當然你哋係日本環境都可以好差啦 我唔知但係依家香港有好多人都諗住走
所以千祈唔好覺得香港好或者冇咁差而翻嚟

利申想走

住緊，但都知遲早要搬走
一諗起就好不安想喊

最撚慘係，你唔做到打工仔成隻狗咁 比人當你怪人
屌你 我唔窮點解一定要同你地一樣番份無前途既工日日ot

我visa下年到期, 如果同依家間公司續唔到/ 搵唔到新工我都要走

想離開日本 去其他西方民主國家

為免瀨野
全部用敬語會點

歧視同OT都睇講國家+行業+你際遇，唔一定無
但如果你覺得西方國家揾錢容易過日本的話
而如果你又無特別技能的話
其實係一樣儲唔倒咩錢
因為稅都係一樣咁高
你去到外國又會發覺有好多你無法想象嘅麻煩

有乜無法想象嘅麻煩?

唔通好似外國左膠虛偽撚好？

有個frd間唔中都會屌鳩㗎仔好撚死板

修改歷史杜撰教科書、侵害言論·學術自由、用公權力排除異己係好事？

巴打講得幾好, 不過大部人都係咁, 係香港慣左一套思維去到邊都係咁,
永遠唔會滿足, 係A地就話B地好, 係B地就話A地好, 算啦

之前調左去日本一年，返工不停OT, 做d 濕9報表，不停開埋d 冇結論既會. 好彩宜家走左去歐州， 過返d正常人生活.

行日本線最低限度香港屋企係有樓一族
例如過千萬
你唔係窮到份糧低D就無錢開飯

否則從學日文考到N1
繼續進修上HD/degree
太大風險做太多野但又無回報

要睇下你係邊類人
有家底又想多一項技能
咪去碼囉

大把喇
你估日本好美好咩

好多嘢都唔可靠
交通、維修、一切你覺得理所當她嘅嘢都亂黎
各式其式 不能盡述

淨係想過番d work life balance 既生活

你如果無特別技能，應該可以做倒balance，不過唔會儲倒咩錢。
如果你有特別技能去打工，咁有無balance就睇彩數+行業。

依家日本老人問題嚴重到係後生個代到退休個陣攞唔到年金，所以個個一係走去東南亞，一係打散工算9數

我認識嘅日本人都無諗過自己d contribution老咗攞得翻幾多
我發覺香港好多想移民嘅人連當地媒體d深度報導都無留意
連人地國家講咗成10年嘅野都唔知
去一個地方住就係最直接最真實地理解佢嘅方法
到你真係自己親身理解過喇
覺得唔值得留咪走
呢個post又唔係話叫打算永居日本嘅人一齊批評日本同唔跟人規矩
不過係叫住過／緊日本嘅人講自己點解選擇走

想搬去沼津點睇？

用敬語要睇啱唔啱場合
人哋個個當你係擦鞋仔 咁就大檸樂喇

唔完全係咁樣
不過詳細等d日本、日文達人答

佢地好撚柒煩 敬語都有分級 不過你係外國人佢地唔會執得好正 最多d廢中廢老會串你幾句

佢可能冇住過喺日本，或者無研究過自己點喺日本退休。
首先你交個稅唔係用黎養老人，你交既年金先係。

你可以攞本年金手帳睇下後面嗰句寫乜

另一位巴打都提左，日本個老人問題嚴重到將來跟本無可能世代交接落去。
而家係透支而家呢代人既努力去供養上一代，以及開放外國人黎日本做野幫手白供年金。
而家啲政治家留低個政治炸彈俾後代，
去到而家呢代人變老時其實都所剩無幾。
老實講，強積金收費幾貴都好，
都係你完全擁有既，儲左幾多都係好透明既

至於交稅，日本多稅項係人所共知，我諗稅既種類應該冠絕全球。
收咁多稅，我諗一大部分都係浪費係腫脹既政府、官僚架構
你睇下大阪都構想就知，其中一點將啲冇用既政府取消、合併係可以更有效率運用稅金

因為女朋友，本來儲緊一舊錢plan緊去日本住

本身有份工好鍾意但升職慢過香港好多
一時忍唔住想轉工

結果年頭做咗好蠢嘅轉工決定去咗間黑企
忍唔住今個月頭裸辭
如果年尾無工我諗我都要返香港...

本身都唔太討厭日本
但個職場文化真係好難融合
唔融合好似一世無得升...
我都唔想走
但我唔想為留日本放棄職涯...

唉雖然都唔太鍾意日本
但估唔到日本生活竟然咁樣咁快結束

其實game developer可以點開始 fg 有少少programming底 自學緊unity

利伸日文n2